\begin{spacing}{1}
    \chapter*{Abstract}
\end{spacing}
So far, artificial intelligence has only been used sparsely at smartpoint IT consulting. In order to build up a basic knowledge for the company, an independent model was developed in Python by Emina Sljivic as part of this thesis.

The project situation selected was the processing of incoming invoices, where predefined fields were to be extracted. Due to the fact that the data are invoices, it is very important that the model is accurate and reliable.

Since smartpoint specialize in cloud solutions, all methods were developed as Azure Functions, which can be called using an HTTP request. In addition, the implementation was carried out in the Python scripting language, as this allows the model to be used without barriers.
\newpage
\begin{spacing}{1}
    \chapter*{Zusammenfassung}
\end{spacing}
Bislang wurden Künstliche Intelligenzen bei smartpoint IT consulting nur sperrlich verwendet. Um ein Grundwissen für das Unternehmen aufzubauen, wurde im Rahmen dieser Diplomarbeit von Emina Sljivic ein unabhängiges Modell in Python entwickelt.

Als Projektsituation wurde die Verarbeitung von eingehenden Rechnungen ausgewählt, bei denen vordefinierte Felder extrahiert werden sollten. Da es sich bei den Daten um Rechnungen handelt, ist es sehr wichtig, dass das Modell genau und zuverlässig arbeitet.

Da sich smartpoint auf Cloudlösungen spezialisiert, wurden alle Methoden als Azure Functions entwickelt, welche mittels eines HTTP-Requests aufrufbar sind. Zusätzlich wurde hierbei die Implementierung in der Skriptsprache Python durchgeführt, da dies ermöglicht, dass das Modell barrierefrei genutzt werden kann.

